大家點樣培養睇書習慣?

小弟由細到大好迷武俠小說, 但硬係好難迫自己睇正經書
由於工作需要關係, 好想培養睇書習慣!

大家有咩方法?

睇得多
有個適合既環境 (每人唔同)
同用少d手機

終於有人應機

興趣最緊要 如果無興趣好難養成到習慣
同埋正經書既定義係咩 如果講緊textbook之類係佢本身既內容就難 好難有興趣睇

類似關於management 既書

搵一本有興趣既書,係目錄搵個最想睇既開始睇.
有時書會有導讀講本書講咩,你可以跳住睇.

興趣行先 有興趣就自然好想睇落去

打算自學定考試
如果考試既話要keep住邊睇邊做筆記
自學可以用唔同媒介學都得 例如youtube都有好多入門或者生活化講解 會易入口好多

好方法！既簡單又實用

自學呀，最重要實用

睇財經書開始 一諗賺錢就好精神

呢個係另一套我需要睇既書
不過無咩邊本覺得係易入口，總係會引用好多學術性嘅term

如果入門嘅話巴打有冇好推介？

書局有d巴菲特給股東的信，我睇呢本開始

有咩入門推介

建議可以睇啲入門先
通常入門都巿啲比較生活化既例子應用
唔會好似textbook咁深同抽象
如果有興趣可以睇埋心理同經濟學 依啲社會科學大多數都可以互相印證咁來學

有需要睇自然會睇
無謂勉強

當連登都碌到冇野好碌既時候
就會悶到拎起本書

搭車睇

多啲出街
買部Kindle
部嘢剩係可以睇書

咁你就會睇好多書嘞

好建議！係屋企會打機（仲要唔係好enjoy,有啲悶咁打）

多謝巴打，仲有無多啲

心理學同社會科學都好有興趣，不過又係老問題，唔識揀啲入門書去睇

同一件事迫自己每日做
做夠21日就會變成習慣

想睇多d書訓練自己既分晰能力同擴大自己既思考角度
暫時想搵d社會科學同經濟學既入門書

小學屋企窮，冇娛樂
依加有錢都拎去買書

每日點都要睇到一定頁數
視乎本書程度
一般睇到80至100頁一日

心理學入門書嘅話可以試下睇圖解心理學(公共圖書館索書號：170.24 8039） / Psychology : a very short introduction (150 BUT)。如果唔想睇書想睇片可以喺YouTube Search “Open Yale Course” / “UCLA Psychology” （當然如果你有iTunes U就直接用 iTunes U啦）

每日睇啲啲

你冇心機都睇幾頁

係巴士睇

會帶住本書出街？

大家有無用開既睇書apps?

嗯
一本唔重的

其實我都鐘意實體書多d

中文通常都係書
英文就kindle

手機down app咋
但書類幾多 政治 心理 社會同小說都好多

買 幾好用

我用kindle 睇 幾好

都係英文書？

搭車睇
行路睇
痾屎睇
訓覺睇

睇有興趣的
開始時目標容易啲
唔駛迫自己睇完一本，中斷無咗興趣就轉書

一半閱讀時間都喺搭地鐵
食飯
等人/巴士
搭飛機
偷時間 唔覺唔覺就睇咗好多

英文書